<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Léo Lima on Léo Lima</title>
    <link>tsleolima.github.io/visuInformacaoLab1/</link>
    <description>Recent content in Léo Lima on Léo Lima</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <copyright>&amp;copy; 2017 Leonardo Lima</copyright>
    <lastBuildDate>Wed, 20 Apr 2016 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="tsleolima.github.io/visuInformacaoLab1/" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>Minhas primeiras visualizações</title>
      <link>tsleolima.github.io/visuInformacaoLab1/post/visualizacoesboqueirao/</link>
      <pubDate>Wed, 20 Apr 2016 00:00:00 -0300</pubDate>
      
      <guid>tsleolima.github.io/visuInformacaoLab1/post/visualizacoesboqueirao/</guid>
      <description>

&lt;h1 id=&#34;como-tudo-começou&#34;&gt;Como tudo começou&lt;/h1&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Primeiro de tudo, eu sou péssimo com ideias de visualizações de Dados ( isso foi para ser engraçado).&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Esse é um laboratorio para universidade e quem sabe alguem aproveite esses dados em um futuro.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Minha missão é passar para vocês algumas situações que enfrentamos no decorrer dos anos com o açude Epitácio Pessoa.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h2&gt;Table of Contents&lt;/h2&gt;
&lt;nav id=&#34;TableOfContents&#34;&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;#como-tudo-começou&#34;&gt;Como tudo começou&lt;/a&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;#historia-sobre-o-açude-epitácio-pessoa&#34;&gt;Historia sobre o açude Epitácio Pessoa.&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;#bom-vamos-ao-que-interessa&#34;&gt;Bom vamos ao que interessa ?&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/nav&gt;


&lt;h2 id=&#34;historia-sobre-o-açude-epitácio-pessoa&#34;&gt;Historia sobre o açude Epitácio Pessoa.&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;O Açude Epitácio Pessoa, popularmente conhecido como Boqueirão, é uma represa localizada no município de Boqueirão, estado brasileiro da Paraíba. Sua bacia se estende pelos municípios de Boqueirão, Cabaceiras e São Miguel de Taipu e abastece as cidades paraibanas de Campina Grande, Boqueirão, Queimadas, Pocinhos, Caturité, Riacho de Santo Antônio e Barra de São Miguel.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;O açude, que está situado na sub-bacia hidrográfica do Alto Paraíba, que juntamente com as sub-bacias do rio Taperoá e do Médio e Baixo Paraíba constituem a bacia hidrográfica do rio Paraíba, abrange uma área de 19.088,5 km², o que corresponde a 34% do território paraibano. Os 78 municípios inseridos nela abrigam uma população em torno de 1,8 milhão de habitantes, aproximadamente, 55% da população total do estado. Essas duas sub-bacias hidrográficas estão situadas em uma área de baixa pluviosidade, com médias anuais inferiores a 600 mm.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Um estudo desenvolvido no início dos anos 2000 pela Companhia de Água e Esgotos da Paraíba (Cagepa) revelou que o volume hídrico acumulado no açude sofreu uma redução de 67,27% nos últimos 20 anos. Na época de sua construção, a capacidade de armazenamento do açude inicialmente era de 536 milhões de metros cúbicos, mas com o assoreamento essa capacidade foi reduzida para 436 milhões. A sua lâmina d’água abrange uma superfície em torno de 2.700 hectares. Nesse mesmo período, segundo dados da pesquisa, o número de ligações de água em prédios residenciais e comerciais em Campina Grande aumentou em 102,9%, as quais passaram de 40.298, em 1983, para 81.796, em 2003.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;O clima de toda a região da bacia é tropical quente e seco, com máxima de 37 °Celsius e mínimas de 16 °C. A precipitação média na região é de 600 mm/ano, caracterizando-se um clima de semi-árido.&lt;/p&gt;

&lt;pre&gt;&lt;code&gt;Fonte: https://pt.wikipedia.org/wiki/Açude_Boqueirão
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;

&lt;p&gt;Para mais informações sobre a atual crise hídrica, acesse essa visualização sobre o nosso açude:&lt;/p&gt;

&lt;pre&gt;&lt;code&gt;https://olhonagua.insa.gov.br/#!/?id=12172&amp;amp;reservatorio=epitacio_pessoa
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;

&lt;p&gt;(nela pode ser visto também a situação de outros reservatorios.)&lt;/p&gt;

&lt;h1 id=&#34;bom-vamos-ao-que-interessa&#34;&gt;Bom vamos ao que interessa ?&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;Vamos lá, viemos aqui para ver algumas visualizações sobre o açude Epitacio Pessoa, então abaixo estará listado 5 visualizações de dados
usando gráficos tabulares e de todos os tipos, espero que aproveitem. &lt;em&gt;Lets Gooo!&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;A primeira visualização será com gráfico de área, a ideia por trás dele, é mostrar os anos em que o açude esteve com sua capacidade oscilando entre 200 e 300 milhões de volume hídrico.&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;

&lt;div id=&#34;vis&#34; width=300&gt;&lt;/div&gt;

&lt;script src=&#34;https://cdnjs.cloudflare.com/ajax/libs/vega/3.0.7/vega.js&#34;&gt;&lt;/script&gt;
&lt;script src=&#34;https://cdnjs.cloudflare.com/ajax/libs/vega-lite/2.0.1/vega-lite.js&#34;&gt;&lt;/script&gt;
&lt;script src=&#34;https://cdnjs.cloudflare.com/ajax/libs/vega-embed/3.0.0-rc7/vega-embed.js&#34;&gt;&lt;/script&gt;
&lt;script&gt;
    const spec = {
 &#34;$schema&#34;: &#34;https://vega.github.io/schema/vega-lite/v2.json&#34;,
     &#34;data&#34;: {
       &#34;url&#34;:&#34;https://api.insa.gov.br/reservatorios/12172/monitoramento&#34;,
       &#34;format&#34;: {
           &#34;type&#34;: &#34;json&#34;,
           &#34;property&#34;: &#34;volumes&#34;,
           &#34;parse&#34;: {
           &#34;DataInformacao&#34;: &#34;utc:&#39;%d/%m/%Y&#39;&#34;
               }
       }},
 &#34;vconcat&#34;: [{
    &#34;transform&#34;: [
    {&#34;filter&#34;: {&#34;field&#34;: &#34;Volume&#34;, &#34;range&#34;: [200, 300] }}
    ],
   &#34;width&#34;: 600,
   &#34;mark&#34;: &#34;area&#34;,
   &#34;encoding&#34;: {
     &#34;x&#34;: {
       &#34;field&#34;: &#34;DataInformacao&#34;,
       &#34;type&#34;: &#34;temporal&#34;,
       &#34;scale&#34;: {&#34;domain&#34;: {&#34;selection&#34;: &#34;brush&#34;}},
       &#34;axis&#34;: {&#34;title&#34;: &#34;&#34;}
     },
     &#34;y&#34;: {&#34;field&#34;: &#34;Volume&#34;,&#34;type&#34;: &#34;quantitative&#34;}
   }
 },{
    &#34;transform&#34;: [
    {&#34;filter&#34;: {&#34;field&#34;: &#34;Volume&#34;, &#34;range&#34;: [200, 300] }}
    ],
   &#34;width&#34;: 600,
   &#34;height&#34;: 80,
   &#34;mark&#34;: &#34;area&#34;,

   &#34;selection&#34;: {
     &#34;brush&#34;: {&#34;type&#34;: &#34;interval&#34;, &#34;encodings&#34;: [&#34;x&#34;]}
   },

   &#34;encoding&#34;: {
     &#34;x&#34;: {
       &#34;field&#34;: &#34;DataInformacao&#34;,
       &#34;type&#34;: &#34;temporal&#34;

     },
     &#34;y&#34;: {
       &#34;field&#34;: &#34;Volume&#34;,
       &#34;type&#34;: &#34;quantitative&#34;
     }
   }
 }]
};
    vegaEmbed(&#39;#vis&#39;, spec).catch(console.warn);
&lt;/script&gt;

&lt;p&gt;Podemos observar, ao aproximar em um trecho de ano expecifico os anos que oscilaram entre eses volumes de água, e que após de 2013 tivemos uma quebra brusca e ainda não voltamos para esse intervalo de 200-300 milhoes de volumes cúbicos.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
